
\beginsong
\songname{Třešně zrály\tea}
\songautor{Waldemar Matuška}
\verse
[C]Jó, třešně zrály,
[G7]zrovna třešně [C]zrály,
sladký [E7]třešně [Ami]zrály a [F]teplej [G7]vítr [C]vál [G7],
[C]a já k horám v dáli, k [G]modrejm horám v [C]dáli,
sluncem, [E7]který [Ami]pálí, tou [F]dobou [G7]stádo [C]hnal.
\endverse
\refrain
[C]Jó, třešně [Ami]zrály, [Dmi]zrovna [G7]třešně [C]zrály,
sladký [E7]třešně [Ami]zrály, [F]a [Dmi]jak to [G7]bylo [C]dál?
\endrefrain
\verse
Tam, jak je ta skála, ta velká bílá skála,
tak tam vám holka stála a bourák opodál,
a moc se na mne smála, zdálky už se smála,
i zblízka se pak smála a já se taky smál.
\endverse

\verse
Řekla, že už dlouho mě má ráda, dlouho mě má \fuj{ráda,}
dlouho mě má ráda, abych prej si ji vzal,
ať nechám ty svý stáda, že léta pilně střádá,
jen abych ji měl rád a žil s ní jako král.
\endverse

\verse
Pokud je mi známo, já řek' jenom: „Dámo,
milá hezká dámo, zač bych potom stál,
ty můj typ nejsi, já mám svoji Gracey,
moji malou Gracey, a tý jsem srdce dal.“
\endverse

\verse
Jó, u tý skály dál třešně zrály,
sladký třešně zrály a vlahej vítr vál,
a já k horám v dáli, k modrejm horám v dáli, { }
sluncem, který pálí, jsem hnal svý stádo dál. [As7 C] { }
\endverse
\endsong
